關係緊張 傳美國對中國人入境拒簽率大幅飆升

美中關係緊張，雙方檯面上及檯面下都在互相較勁，據報導，美方憂中國留學生和科研人員竊取機密，對這些人入境美國的拒簽率大幅飆升，並取消中國公民多次入境美國10年簽證。

《法廣》報導，美國華人社交圈近來流傳，指近期美國對中國公民旅遊簽證的拒簽率急劇升高，美國海關也更嚴格的檢查中國人，美國駐北京大使館並取消了一些中國研究人員的10年多次赴美國簽證。

報導指出，美國大使館沒有對拒簽提出任何解釋的理由，以後美簽都需要總領事「面簽」，且整個審查程序變的冗長，有時還要補交一大堆資料，最後的結果是，很多研究人員取消他們的美國行程。

北加州的華人社群網上並指出，今年上半已有逾2000名中國留學生是以更嚴格的方式獲得美簽，但在去年同期則是1500人左右，等於嚴審度擴大。

美國取消中國公民入境十年簽證 拒簽率飆升

中國公民多次入境美國十年簽證被取消，美國針對中國人的拒簽率飆升。特朗普政府收緊對中國人的簽證發放，特別針對中國留學生和科研人員的赴美簽證。

中美貿易戰背景下，華人社交網最近流傳特朗普政府撤掉中國公民多次入境十年簽證的消息。據北加州萬通華人諮詢網介紹，近期美國對中國公民旅遊簽證的拒簽率急劇升高，且美國海關對中國人的檢查也更加嚴格。美國駐北京大使館已經取消了一些中國研究人員的10年多次赴美國簽證。一位最近被吊銷10年美國簽證的中國學者向《南華早報》表示，自己沒有得到任何解釋，以後再想去美國，就只能先去美國大使館面簽。

該網站介紹了兩點變化：首先是批准簽證的“把關人”有變化。據一位中美關係研究人員稱，美國大使館沒有給出任何的理由，但以後的簽證都需要總領事面簽；其二是美國使館的審查程序變得很長，有時會要求申請者補交資料等等，導致有些研究人員取消了他們的美國行程。

美國反諜機構指控北京當局要求中國赴美留學生和研究人員盜竊美國的科研機密和知識產權。特朗普今年多次在公開場合說，中國留學生幾乎都是間諜，他並聲稱中國依靠竊取外國技術來構建“中國製造2025計畫”。

數據顯示，2018年1月至6月，超過2000名中國學生表示他們不得不接受更嚴格的美國簽證審查，而去年同期則少於1500人。在中國留學生當中，科技專業的學生最有可能受到額外審查。美國商務部表示，在美國關鍵部門擔任研究員或管理人員的中國人申請簽證時，需經美國多個機構特別許可。

這個網站說，美國駐華外交機構從2018年6月11日開始縮短中國公民赴美簽證的有效期。美國移民官員則從2018年9月11日開始在申請簽證者材料不完整或不充分的情況下，可直接拒絕其移民或非移民簽證申請，無需發出補件通知。

2014年11月，奧巴馬訪華時，中美兩國達成協議，放寬簽證限制，向對方國家的商務、旅遊人員頒發10年多次往返簽證，為留學人員頒發5年多次簽證。

正 留國做科研 中國又贏

佢唔封香港既話

做左等同冇做

等睇支那高官手持一本香港簽證